接受吳文遠盤問 梁振英稱「被掟機會唔高」

接受吳文遠盤問
梁振英稱「被掟機會唔高」

法庭

0:00

【臭魚治案】
【本報訊】社民連主席吳文遠涉向前特首梁振英投擲一份臭魚三文治，因梁避開，臭魚治最終擊中梁身後的警官。吳否認襲擊警官，他辯稱梁以「掟過嚟吖」的眼神挑釁在先，並傳召梁任辯方證人。梁自言「出街俾人掟嘢機會唔高」，對遇襲感到恐慌，因擲來的物品可能是鏹水或玻璃杯。梁又三度將立法會掟杯事件扣上本案，稱有部份人的行為「變本加厲」，他在公眾地方遇上示威會特別小心。

記者：歐陽聯發

梁振英昨由保護要人組警員護送到法院，為掟臭魚治案中被告吳文遠任辯方證人。易仰民攝

梁振英昨午到法庭作供，庭內庭外合共約有50名警員駐守。梁乘政府車抵達西九龍法院時，10名保護要人組的警員上前堵住升降機，不讓記者或市民進入。

吳文遠開庭前突申請撤銷當值律師服務，改為自行辯護，親自盤問梁振英。梁供稱，去年9月4日往羅便臣道票站投票，沒預期遇到示威，他憶述走到票站正門時，有東西在他視線飛過，故他避開。梁坦言看不見吳在場，吳多番質疑他是否真的看不到。梁反駁「唔知點解你認為我應該要見到你」，又謂「你都唔想我話見到你襲擊我㗎？」

公眾席傳竊笑聲

當時他只想盡快步離現場，不會東張西望，因立法會掟杯事件後他會加倍小心，說「我係可以受傷㗎」、「襲擊嘅人應受刑責」。

梁又指，掟杯事件後部份人變本加厲，案發時掟出的可以是玻璃樽，可以是鏹水，故他彎腰避開。吳質疑立法會和街上情況不應相提並論，梁反駁若有「反對你嘅人大叫，你都會提高警覺」。

吳文遠又問，梁振英走到票站時的表情如何，梁自言神情從容，惟即使從容，也不代表沒被襲擊。梁振英斬釘截鐵說不記得表情有何變化，但是受襲一刻感恐慌，因「身為行政長官，俾人掟嘢嘅機會唔高」，此話一出公眾席傳來幾聲竊笑。

吳問梁振英躲避的時候，有否想過身後警官的安危？梁表示不知身後情況，一般而言他出席公開場會有多名警員護送，他沒考慮或會誤中副車，亦不知身後是否有警官，否認故意避開令後方人員受傷。梁承認不知有誰被掟中，既無過問亦無安慰。

吳揶揄「你都幾無情無義喎」，裁判官提醒他不需發表意見。梁遭連番質問後不耐煩說：「你唔相信我講嘅嘢，你事先唔應該請我嚟。」梁指不會以面部表情邀請或允許吳掟物，他避開是本能反應。

吳文遠隨即指梁振英的證供不可信，申請將梁轉為敵意證人，惟裁判官拒絕其申請。梁作供完畢，離開時有市民大叫「梁振英，大話精！」案件本月12日作結案陳詞。

案件編號：WKCC3628/17

相關新聞

吳文遠：佢神情得戚 縮骨避開
法庭 6小時前